**Markdown** 语法说明
=====================

# 概述

## 宗旨

Markdown 的目标是实现**易读易写**，其中**可读性**是最重要的。一份 Markdown 格式的文件应可以直接以纯文本形式发布，并且看起来不会像是由许多标记或格式指令构成。其语法的最大灵感来源于纯文本电子邮件格式。

## 兼容 HTML

Markdown 语法的目标只有一个：成为一种用于网络的书写语言。Markdown 不会取代 HTML，甚至也没有要和它相近。它的语法很少，只对应 HTML 标记的一个很小的子集。HTML 是一种发布格式，Markdown 是一种书写格式。因此，Markdown 的格式语法只涵盖纯文本可以涵盖的范围。不在 Markdown 语法涵盖范围内的标记，都可以直接在文档里用 HTML 格式书写。

## 特殊字符自动转换

在 HTML 文件中，有两个字符需要特殊处理：左尖括号 `<` 和 And 符号 `&`。`<` 用于开始标记，`&` 则用于标记 HTML 实体。如果你想要显示这些字符的原型，你必须使用实体形式，即 `&lt;` 和 `&amp;`。而 Markdown 让你可以自然地使用这些字符，需要转换时由 Markdown 自动处理。不过需要注意的是，在 Markdown 代码段和块内部，`<` 和 `&` 一定会被转换成 HTML 实体，这使得用 Markdown 写 HTML 代码非常容易。

# 块元素

## 段落和换行

段落由一个或多个连续的文本行组成，其前后须有一个或多个空行（可以含有空格和制表符）隔开。普通段落不能用空格或制表符来缩进。

## 标题

标题由在行首插入1至6个井号 `#` 实现，分别对应1至6级标题，例如：

    # 这是一级标题
    ### 这是三级标题
    ###### 这是六级标题

显示为：

------

# 这是一级标题
### 这是三级标题
###### 这是六级标题

------

标题的另一种风格是用底线的形式，等号 `=` 表示最高阶标题，短划线 `-` 表示次一级标题，`=` 和 `-` 的数量上没有限制，例如：

    这是一级标题
    ============
    
    这是二级标题
    ------

显示为：

------

这是一级标题
============

这是二级标题
------

------

## 引用块

Markdown 使用邮件风格的右尖括号 `>` 来标记引用块，支持引用嵌套，而且，引用块内可以使用其他 Markdown 语法，例如：

    > 这是一个含有多个段落的引用块，可以在每一行文本之
    > 前使用 `>`。
    >
    > 当然，你也可以只在段首使用 `>`，这两种方
    法没有什么不同。
    >
    > # 这是引用块内部的一个一级标题
    >
    > > 这里是引用嵌套。

显示为：

------

> 这是一个含有多个段落的引用块，可以在每一行文本之
> 前使用 `>`。
>
> 当然，你也可以只在段首使用 `>`，这两种方
法没有什么不同。
>
> # 这是引用块内部的一个一级标题
>
> > 这里是引用嵌套。

------

## 列表

Markdown 支持无序列表和有序列表。无序列表使用星号 `*`，加号 `+` 和减号 `-` 作为标记；有序列表则使用阿拉伯数字紧接一个英文句点 `.` 作为列表标记。

列表标记符通常始于页面左边界，但也可以接受最多3个空格的缩进，其后必须紧跟一个或多个空格或制表符。一个列表项可以包含多个段落，但后续段落都必须缩进4个空格或1个制表符。当然，这里的缩进可以是首行缩进，但悬挂缩进更美观。

## 代码块

预格式化的代码块用于书写编程或标记语言的源码，代码块里的内容会原样输出。简单地将每行缩进至少4个空格或1个制表符就会产生一个 Markdown 代码块。一个代码块会一直持续到没有缩进的那一行或文件尾。

## 水平分隔线

你可以在一行中用3个以上的星号 `*`，短划线 `-` 或下划线 `_` 来建立一条水平分割线，行内不能有其他字符，不过你可以在 `*` 或 `-` 间插入空格。

# 段元素

## 链接

Markdown 支持两种格式的链接：行内式和参考式。两种情况的链接文字都用方括号 `[` 和 `]` 包起来标记。

行内式链接的格式如下（其中链接地址可用相对路径）：

    [链接文本](链接地址 "可选标题")

参考式链接的格式为：

    [链接文本][链接ID]
    
      [链接ID]: 链接地址 "可选标题"

其中第二行链接内容定义可以放在任何地方，但直接放在链接出现段落的后面比较直观。该行可以选择性地缩进至多3个空格，冒号 `:` 后面必须要有1个以上的空白符，链接地址两边可以加上尖括号 `<` 和 `>`。

`[链接文本]`和`[链接ID]`之间可以有1个空格，同时链接ID可以省略，这种情况下，链接ID会视为等同于链接文本，但是链接ID两边的方括号不能少。

例如，你可以通过点击[CFD Online](http://www.cfd-online.com "cfd-online")进入CFD Online主页，本段的 Markdown 源码为：

    例如，你可以通过点击[CFD Online](http://www.cfd-online.com "cfd-online")进入CFD Online主页，本段的 Markdown 源码为：

## 强调

Markdown 使用星号 `*` 和下划线 `_` 作为强调的标记。方法是在被强调的内容两边放上一个（斜体）或两个（粗体） `*` 或 `_`，唯一的限制是两边的符号个数必须相同。如果 `*` 和 `_` 两边都有空白的话，它们会被当做普通的符号。

## 代码

用反引号 `` ` `` 包起来的内容会被视为一小段段内代码，如果在代码段内要表示 `` ` ``，必须用一对 `` ` `` 进行逆转义，如：

    代码段内的反引号：`` ` ``

    代码段内的反引号：```

显示为：

代码段内的反引号：`` ` ``

代码段内的反引号：```

## 图片

Markdown 使用一种和链接很相似的语法来标记图片，同样允许两种样式：行内式和参考式。

行内式语法为：

    ![标记文字](图片地址 "可选标题")

参考式语法为：

    ![标记文字][图片标号]

    [图片标号]: 图片地址 "可选标题"

例如，如下代码

    ![CFD Online Address Gif](http://www.cfd-online.com/Images/new_cfdonline_logo_home.gif "cfd-online-git")

将会显示

![CFD Online Address Gif](http://www.cfd-online.com/Images/new_cfdonline_logo_home.gif "cfd-online-git")

# 其他

## 反斜杠

Markdown 可以利用反斜杠 `\` 来插入一些在语法上有其他意义的符号，如

    \*这里不是强调\*

显示为：

\*这里不是强调\*

Markdown 支持在以下符号前加上 `\` 来输出其本身：

    \   反斜杠
    `   反引号
    *   星号
    _   下划线
    {}  花括号
    []  方括号
    ()  圆括号
    #   井号
    +   加号
    -   减号
    .   点号
    !   感叹号

## 自动链接

Markdown 支持以比较简短的自动链接形式来处理网址和电子邮件地址，只需在两端用尖括号 `<` 和 `>` 包起来即可。

# 参考

本笔记参考<http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax>用 Markdown 语法写作而成。
